【阿信屋北上】大陸貨貼牌賣？林老闆：質素好唔怕賣

2017年05月24日
阿信屋在港深受歡迎，全靠當年引入低價日本零食「水貨」，硬撼傳統超市成名。然而近年公司開始引入不少中國貨，因而捱批，老闆林偉駿就此解畫，指過去兩年阿信屋增加中國製及自家品牌食品，全是為進軍中國舖路，往後更會找專做出口貨的廠商，貼牌生產食品作內銷，坦言只要「質素好唔怕賣喎」，更指他朝大陸賣得好的話，都會引入香港，但不會因而減少入進口貨。

網民「負皮」國貨，林偉駿稱明白。「網民可能覺得入去百佳、惠康多大陸貨係應該嘅，但我哋就唔應該。」林稱事實上「唔係我哋去搵」，而是大品牌如日清、家樂牌雞粉、維他奶等，早在中國生產，才導致中國製貨品增加，公司亦不會因增加中國貨，而減少香港分店的進口貨，只是日本貨較精緻且不佔位置，相反國貨「大大件」塞滿店，才有此錯覺。「日本貨依然佔（總貨量）34%至38%。」
至於在中國發展，阿信屋將改變經營模式，林偉駿指中國分店將有八、九成都是賣國貨，亦不怕少賣進口水貨，會失去優勢。「你估真係個個去日資場買外國嘢咩？最緊要價錢實在。大陸工人餐一碗都係10蚊以下，真係個個食得起十幾廿蚊包薯片？」
加上中國賣日本零食有政治風險，「政治環境波動，呢啲唔易玩，突然唔畀你入（入口）就唔畀你入。」故阿信屋未來有意委託中國有信譽的出口食品廠，做貼牌生產阿信屋品牌的零食或食品；公司自家廠房亦可生產水、塑膠餐具等產品。林預計中國分店只會有一至兩成產品屬進口貨，像王牌產品芝士麵等會有供應，並加入網購模式，配合中國業務發展。
林偉駿指，中國阿信屋未來將採分區管理，各區自行採購，由工廠供貨，同時會以特許經營店模式擴張。他指中國「好多人想做老闆，特許經營一定要搞」，但問到開舖數目，他坦言連中山店都不敢預測何時成功開業，故不願意透露開店步伐，指今次「真係要實際啲，唔係想吹」。

係咪on9架，人地大陸去淘寶買連街都唔洗落你係咪賣得真係超平先

以前係為左買日本貨先去 759
而家成堆中國貨台灣貨
冇去好耐了
吉之島仲好行

洪非凡有工開了

呢度都無洪非凡

依家重差過優品 . 日本野好少.